[轉載] Intel 修復 bug 後，性能減少最大達 50

來源

原文

又又又一次暴怒的linus……Linux Kernel 4.20測試，修正大量牙膏廠bug和漏洞性能暴降30-50%，AMD幾乎毫無影響……

Linus測試了目前還在 RC 的 4.20.0，AMD 的性能並沒有受到太大影響，但牙膏廠的cpu性能下降很嚴重（i9是重災區）

This ranged from Rodinia scientific OpenMP tests taking 30% longer to Java-based DaCapo tests taking up to ~50% more time to complete to code compilation tests taking measurably longer to lower PostgreSQL database server performance to longer Blender3D rendering times.
在一堆項目中牙膏廠性能下降30-50%

Those affected systems weren’t high-end HEDT boxes but included a low-end Core i3 7100 as well as a Xeon E5 v3 and Core i7 systems.
不止牙膏廠的高階產品受到影響，就連i3呢D低階產品照樣跑不掉性能下降的命運

最後還說了自從 Meltdown 與 Spectre 後，讓安全研究人員發現了新玩法後，牙膏廠未來在換新架構前只會愈來愈慘

文章來自Linus Torvalds Comments On STIBP & He‘s Not Happy - STIBP Default Will End Up Changing

牙膏廠cpu跑分測試性能很強很厲害哦，那你更新左系統沒？打完補丁沒？修完bug和漏洞沒？
沒？那你還吹個X，虛假的性能測試和跑分有參考的意義嗎？沒有！

（牙膏廠最近一些發佈會的ppt跑分和測試，除左出貓作假之外，還有人爆料是在沒有打完補丁的最好狀態下完成的🤣）

遲早連windows果邊都有slider比人揀security定performance

一般用家唔洗咁在意呢啲 bug

冇幾可會中

歐洲現時GDPR私隱法例應該令好多公司怕煙頭的安全漏洞

一洩漏資料就罰款營業額 4個百分點

AMD go go go

減少5成性能 去 修復個bug

同入到安全模式當用到有咩分別

冇跟開,唔係話GEN8已經唔受Meltdown同Spectre影響啦咩

action center power saving 個 option

冇，咁多個bug,都仲係靠software+firmware level fix, 根本呢個bug專針P6呢個架構，唔轉架構冇得避